美簽新規定要交社群帳號 AIT：不影響免簽計劃

美簽新規定要交社群帳號 AIT：不影響免簽計劃

美國聯邦政府最新規定，針對欲申請美國簽證者，必須交出社群媒體帳號名稱和5年內使用過的電子信箱和手機號碼。對此，美國在台協會(AIT)今指出，此規定並不影響「電子免簽證計劃」，僅非移民在線申請表（DS-160），非移民簽證申請（DS-156）的紙質備份版本以及在線移民簽證申請表（DS-260）。也就是說，台灣人民持ESTA(電子旅遊許可證)入境美國並不需要提供社群帳號、電子信箱和手機號碼，僅特定人士需以簽證入境，才受此影響。

美國總統川普（Donald Trump）在2017年下令提高美國簽證審查標準，2018年3月正式公布，並於今年5月30日上路。想要申請美國簽證，必須同時繳交過去5年之間曾使用的社群帳號、電子郵件、電話號碼、國際旅行地點等資訊，讓美國政府確認是否有恐怖攻擊的嫌疑，估計每年約有1400萬遊客、71萬名移民受影響。

AIT表示，台灣已加入美國政府電子免簽證計畫，是電子免簽計畫的38個成員國之一，對於審查標準提高並不影響電子免簽證計劃。也就是說，台灣民眾持ESTA（電子旅遊許可證）入境美國是不需要提供個人社群媒體帳號、電子信箱和手機號碼，僅針對特定人士需以簽證入境，才會受此影響。

bno幾時有免簽

台灣咁窮，有撚錢去美國

如果平權有居英權
就應該有免簽

非常多

講樣好可悲嘅野你知
台灣時薪150NT 仲高過香港

台灣打工窮啫
但好多中小企
其實好多有錢人
井底之蛙

150/4 都係37.5
香港都係37.5
點高過香港

淨係gmail都多到唔記得有幾多個，加埋每年換一張卡上網用，係咪以後都唔使去美國

物價指數？